<resources>
    <string name="app_name">Enchanted Fortress</string>
    <string name="newGame">Neues Spiel</string>
    <string name="end_turn">Runde beenden</string>
    <string name="population">Bevölkerung</string>
    <string name="farmers">Bauern</string>
    <!-- <string name="buttonPlus"></string> don't translate -->
    <!-- <string name="buttonMinus"></string> don't translate -->
    <string name="scholars">Wissenschaftler</string>
    <string name="builders">Handwerker</string>
    <string name="soldiers">Soldaten</string>
    <string name="popDelta">Bevölkerungswachstum</string>
    <string name="wallDelta">Neue Mauern</string>
    <string name="militaryStrength">Stärke</string>
    <string name="researchDelta">Forschung</string>
    <string name="walls">Stadtmauern</string>
    <string name="scouted">Aufklärerbericht</string>
    <string name="demons">Dämonen</string>
    <string name="attacked">Angegriffen! Dämonenstärke:</string>
    <string name="victims">, Verluste:</string>
    <string name="noVictims">Dämonenangriff ohne Verluste zurückgeschlagen</string>
    <string name="farmingTech">Landwirtschaft</string>
    <string name="buildTech">Handwerk</string>
    <string name="soldierTech">Militär</string>
    <string name="scholarTech">Wissenschaft</string>
    <string name="banishTech">Dämonen verbannen</string>
    <string name="gameOver">Zurück zum Hauptmenü</string>
    <string name="defeat">Die Dämonen haben dich besiegt!\nNiemand in deiner Festung hat überlebt und dein Königreich ist in großer Gefahr.</string>
    <string name="victory">Du warst siegreich!\nDu hast alle Dämonen verbannt und dein Königreich ist jetzt wieder sicher.</string>
    <string name="help">Story &amp; Hilfe</string>
    <string name="helpText"><b>Story</b>\n\nEs sind dunkle Zeiten für dein Königreich angebrochen. Zwielichte Gestalten haben einen Pakt mit den Dämonen geschlossen, öffneten Höllenportale und ermöglichten so eine Invasion. Mit der Zeit werden immer mehr Portal geöffnet und die Armee der Dämonen wird stärker und mutiger. Wenn sie nicht bald gestoppt werden, wird dein Königreich überrannt werden.\n\nDeine Wissenschaftler folgern: Wenn es ein Ritual gibt, mit dem man Dämonen beschwören kann, dann muss es auch eines geben, mit dem man sie verbannen kann. Helfe ihnen und beschütze sie vor den Dämonen.\n\n<b>Anleitung</b>\n\nDas Spiel besteht zum Großteil aus Einteilen deines Volkes auf folgende Berufe:\n- Bauern - Erhöhen den Bevölkerungszuwachs\n- Handwerker - Bauen Stadtmauer\n- Soldaten - Erhöhen die militärische Stärke\n- Wissenschaftler - Erhöhen die Forschung und verbannen Dämonen\n\nMit der Zeit (Runden) wird sich die Dämonenstärke immer weiter erhöhen, bis sie dich angreifen. Die Angriffe werden nicht ohne Vorwarnung geschehen. Du wirst darüber informiert, wie viele Dämonen mindestens gesichtet wurden. Bei einem Angriff wird sich die gesamte Bevölkerung verteidigen, dennoch sind Soldaten effektiver. Eine hohe Stadtmauer hält die Dämonen davon ab, Zivilisten anzugreifen.\n\nLetztendlich liegt der Erfolg in der richtigen Mischung aus Wirtschaft und militärischer Stärke. Es mag verlockend klingen möglichst viele Menschen als Soldaten einzustellen, aber wenn der Angriff nicht zur richtigen Zeit kommt, wird deine Wirtschaft nicht schnell genug wachsen, um zukünftigen Angriffen standzuhalten. Frühzeitiger Ausbau der Landwirtschaft erhöht deine Wirtschaft am stärksten, da mehr Personen zum Bau von Mauern oder zur Ausbildung zum Soldaten zur Verfügung stehen. Forschung ist ein weiterer Weg deine Wirtschaft zu stärken. Ähnlich wie bei der Verteidigung tragen alle Menschen zur Forschung bei, Wissenschaftler (Personen, die keine Bauern, Handwerker oder Soldaten sind) aber deutlich mehr.\n\nHinter der Stadtmauer sich zu verbarikadieren wird dich nicht unbesiegbar machen. Die Dämonenarme wird stark genug werden die Mauer zu überwinden. Durch Verbannung werden Höllentore geschlossen, was das Dämonenwachstum verringert, und dies ist der einzige Weg die Invasion zu stoppen.</string>
    <string name="aboutMe">Über</string>
    <string name="turns">Runden</string>
    <string name="turn">Runde</string>
    <string name="continueText">Weiter</string>
    <string name="difficultySelect">Schwierigkeitsgrad auswählen:</string>
    <string name="aboutDevelopBy">Entwickelt von %1$s</string>
    <string name="aboutTranslateBy">Übersetzung\n%1$s</string>
    <string name="aboutTrackerAt">Melde Fehler unter:\n%1$s</string>
    <string name="aboutCodeAt">Code:\n%1$s</string>
    <string name="aboutVersion">Version: %1$s</string>
    <string name="aboutSupportAt">Unterstütze die Entwicklung:\n%1$s</string>
    <string name="startGame">Spiel starten</string>
    <string name="gatesClosed">%1d Höllentore geschlossen</string>
    <string name="gatesOpened">, Dämonen öffneten %1d</string>
    <string name="gatesLeft">%1d Höllentore</string>
    <string name="difficultyStartingPop">Population bei Spielstart: %1s</string>
    <string name="difficultyDemonSpawn">Dämonen Spawn-Rate: %1s</string>
    <string name="difficultyDemonGrowth">Dämonenstärkezuwachs: %1s</string>
    <string name="banishNever">hoffnungslos</string>
    <string name="banishSlow">für immer</string>
    <string name="scoresTitle">Bestenliste</string>
    <string name="scoresTurns">Runden</string>
    <string name="scoresDifficulty">Schwierigkeitsgrad</string>
    <string name="scoresButton">Bestenliste</string>
    <string name="banishProgress">Wissenschaftler vollziehen Verbannungsrituale und Dämonen versuchen ihre Stärke zu erhöhen. Dämonenstärke ist jetzt bei %1d.</string>
    <string name="banishProgressShort">Dämonenstärke ist jetzt bei %1d.</string>
</resources>
